# Bonus 

Une solution au problème que j'ai mise en place est l'utilisation du design pattern factory. En effet, la factory permet d'instancier des objets dont le type est dérivé d'un type abstrait. La classe exacte de l'objet n'est donc pas connue par l'appelant. C'est exactement notre cas nous avons une classe grid abstraite qui possède 2 classes filles GridMorpion et GridPuissance4. Si l'on souhaite maintenant ajouter un nouveau jeu possédant une grille rectangulaire il suffira uniquement de créer une classe qui héritera de Grid, d'en implémenter les méthodes abstraite de la classe mère puisse de modifier la factory. 

Il n'était pas demandé d'implémenter la solution. Cependant comme tu avais dit qu'on réutiliserait le TP j'ai essayé de prendre le temps de bien réfléchir à la conception de l'application afin d'anticiper certain problème de conception et rendre le code futur potentiellement plus simple à développer et à maintenir si l'on souhaite par la suite rajouter un nouveau jeu. J'avais donc déjâ mis en place cette solution avant de voir la question bonus..